[金融抗爭]前Big Four會計師籲換美金保平安

【逆權運動】前Big Four會計師講金融抗爭 政局不穩兌美金保平安「手中鈔票亦是抗爭工具 」

過去五十多天，為了救港，We connected。不同年齡、不同階層、不同界別，都親自站出來，各出其謀，只為救回我們最愛的香港。曾在Big Four工作的網上博客兼會計師阿樹，過去寫過多篇關於「金融抗爭」的文章，指出每個香港人都可以鈔票作為抗爭的工具，對政府投不信任的一票，把香港經濟當成最強而有力的籌碼，迫使政府面對群眾。

「香港經濟本來就依靠金融業，及引伸出來的服務業，影響經濟就是直接影響香港的根基，後果最深遠，需要時間去修復的。就好像之前大家去提款一樣，如果齊人做，會是一個很有效、很大影響力的行動。」阿樹提出「三罷一拋」理論，解釋港人如何以金融手段跟政權抗爭：三罷，即謂罷工、罷市、罷買；一拋意思為拋售港元，轉持美元外幣，「其實有兩個方向，如果一個地區的市民也不相信自己的貨幣，一定會引申連串的後果，讓外界知道，這地區的人都開始不相信自己的政府，作為一個外國人如何100%信任你？」當外資撤走資金，香港經濟會直接受重創，連帶在香港有資產的政府高官和商家，也會受影響。

阿樹認為市民最容易做到，且最能保障自己又最安全的，是兌換美金，「美元是最強勢貨幣，我們不是以投資角度去想：兌哪種貨幣會賺更多錢？而是以避過政治風險的角度去想：手持哪種貨幣最安全？」港人應理性審時度勢，香港政局動盪，誰也無法估計明天發生甚麼事，正如一個月前也想不到警方能隨意拿真槍指嚇市民。「把一部份資產兌換美金，有甚麼事最多輸十點，即是1兌1.75 與1兌1.85的分別，萬一香港維持不到聯繫匯率，港幣大幅度貶值，你今天兌了美金，資產就得到保障。」

將美金從香港銀行體系取走引起的連串反應，是基於經濟學上「信用創造」的理論，能直接打擊經濟，「例如銀行中沒有了1美元，我就須要註銷7.8港幣，因為聯繫匯率每7.8港幣需要有1美金支持，我今天取了1美元銀行就少了1美元，銀行就少了1美元後果是，整個體系可能少了9元。如果今天我存了10元進銀行，銀行不需要留10元在銀行中，而是可借9元出去，另一個人收到這9元又會將它放在銀行，銀行只留九毫子就夠，在不斷滾存之下，經濟體系就會由10元現金變成100元，亦是說如果今天有人取出了10元，銀行會消失了100元。」

信用創造製造了貨幣供應充足的假象，但其實銀行現金並不足以應付貨幣供應，阿樹解釋道，香港政府常引以為傲說有三萬億外匯儲備供應，但其實貨幣供應有十四萬億，「如果大量大提取現金走。銀行是否夠錢畀？也許來不及取錢，錢就沒了。」

早前很多人響應齊到中資銀行提款，阿樹希望大家認清一個概念，就是若只把中資銀行的錢轉去另一家銀行，其實毫無影響力，「銀行體系是一個整體，，中銀不夠錢可以問匯豐借，只是要付利息，你是要把錢取走，是要把現金轉去另一個體系或轉去外國，才能影響到它。」

換咗

push

重要的事要說3次
銀行體系是一個整體，，中銀不夠錢可以問匯豐借，只是要付利息，你是要把錢取走，是要把現金轉去另一個體系或轉去外國，才能影響到它。

銀行體系是一個整體，，中銀不夠錢可以問匯豐借，只是要付利息，你是要把錢取走，是要把現金轉去另一個體系或轉去外國，才能影響到它。

銀行體系是一個整體，，中銀不夠錢可以問匯豐借，只是要付利息，你是要把錢取走，是要把現金轉去另一個體系或轉去外國，才能影響到它。

有人仔賣人仔,有美金買美金

觀察到新戰術：四散游擊，街坊落場

離開銀行體系：攞美金現金，或者學誠哥走資。現金擺屋企冇錯會蝕息，但只要付依個代價足以拖跨中共走資港，抵到屎窟爛。

已經換左10萬美金仲轉走左囉

非《一次又一次難清場》
是《一次又一次難拉人》